加拿大華裔病毒學家邱香果 遭當地警方帶離國家實驗室

加拿大華裔病毒學家邱香果 遭當地警方帶離國家實驗室

【20:00】外交部發言人耿爽表示，中國駐多倫多總領館尚未接到有關中國公民的通報。他說，若事件涉及中國公民，中國使領館將依法向他們提供領事協助，保障他們的正當合法權益。

【09:59】加拿大廣播公司引述消息報道，加拿大華裔病毒學家邱香果夫婦及其多名來自中國的學生，本月5日被當地警方以「違反相關政策」（policy breach）為由，帶離位於溫尼辟（Winnipeg）的國家微生物實驗室。

消息稱，事件發生前數個月，國家微生物實驗室的資訊科技部門專家，曾進入邱香果的辦公室，並將其電腦帶走。而邱香果夫婦及涉事的一批中國學生被帶離後，國家微生物實驗室已禁止他們進入，當地警方其後於本月8日向實驗室職員說，現時邱香果夫婦正在長期休假，呼籲實驗室職員不要與他們接觸。

溫尼辟的國家微生物實驗室是北美地區少數的4級實驗室，可處理例如伊波拉病毒等嚴重致命病原體。

邱香果是來自天津的細菌學家，1996年前往加拿大攻讀研究生，此後成為魁北克省拉瓦勒大學微生物及傳染病系教授，曾有份協助開發伊波拉病毒治療法「ZMapp」，享負盛名，事發時她在國家微生物實驗室內負責疫苗開發。

現時當地傳媒暫時未能聯絡中國駐當地大使館取得回應。

（加拿大廣播公司）

支那人冇一個係無辜的

華裔即係唔係支那籍？
叫得華裔多數外國籍
宜家支那衝出黎保佢
即係一路都係做緊間諜

不過就算係支那籍
去得外國有研究九成都係間諜

肺炎

中招

愈來愈清楚了